涉非法翻譯及發布日本漫畫遊戲 5在日中國人被捕

02月01日(四) 01:20

有疑犯涉將動漫《遊戲王》的遊戲軟件等內容翻譯成中文。（資料圖片）
日本多地警方日前以擅自將日本漫畫及遊戲台詞翻譯成中文並在網上發布、涉嫌違反《著作權法》為由，拘捕5名中國人。當局亦擬調查另外4人並把有關資料移送檢方。

京都、靜岡、三重、島根、山口等9個府縣警方亦有參與今次拘捕行動，疑犯均為被稱為「漢化組」的中國人團隊成員，他們響應網上徵集，不收報酬參與工作，分工翻譯日本漫畫、遊戲、動畫並在網上公開等。網址通過在中國的微博等發出告知。

其中，京都府和山口縣警方周二（30日）拘捕居住在名古屋市昭和區的24歲留學生龔月婷等二人。二人涉嫌於2015年1月至2017年9月擅自將動漫《遊戲王》的遊戲軟件等內容翻譯成中文。

二月第一單開心新聞

支那: 日本非法抄襲及翻譯我國國民原創漫畫

免費做爛市

動物台哀號

呢啲無私奉獻真係得漫畫先有

強国人咁愛國，做乜要睇日本漫畫？